[亞洲亞洲]TVB正式結束16廠運作，裁減員工後租出錄影廠

到底無綫還要炒幾多個人先至肯收手？相信這個除了是企業管理學上的問題，亦都是道德上的問題。繼先後散解體育組和裁減配音組人手後，最近又有內部消息指無綫向其他員工開刀，而矛頭更直指作為電視台最大命脈的戲劇科！

經員工證實，無綫已經決定拍攝完劉家豪監製、視帝王浩信、視后唐詩詠主演的《解決師》後，正式結束16廠運作，並裁減20至30位與16廠相關的員工。清空場地使之變成「吉廠」後，無綫便會向其他製作單位租出錄影廠，而其他有關器材、佈景則另外收費。有指無綫停用16廠是因為想將發展重心移向拍攝合拍劇集，縮減其他作用不大的單位，慳得就慳。

王浩信、唐詩詠和張曦雯主演的新劇《解決師》會是最後一個使用16廠拍攝的劇集，無綫將攝影廠清空後會將之租給其他製作公司使用。（視覺中國）
王浩信、唐詩詠和張曦雯主演的新劇《解決師》會是最後一個使用16廠拍攝的劇集，無綫將攝影廠清空後會將之租給其他製作公司使用。（視覺中國）

（資料圖片）
（資料圖片）
（資料圖片）
（資料圖片）
（資料圖片）
（資料圖片）
（資料圖片）
+7
另外，亦有消息指無綫會裁減道具及設計相關人手，屆時大約會有100個員工要「起身」，而人事部在這個星期亦翻閱相關部門員工在過去3個月的工作紀錄，所以大家在近月都非常「醒醒定定」。不過，有員工接受《香港01》訪問時就指自己即使一早知道公司早已明言要裁走10%人手，但因為眼前有包括港姐等幾多大騷要搞，所以沒有時間擔心。據知，被炒員工會在下星期二（31日）收到「大信封」。

衰撚過亞視
有資源一台獨大都要自滅

政治命令你可以點？

點解第一個開刀部門唔係人力資源部?

搬返大陸啦屌

好心做電視既就搞好d本業啦
無啦啦掉一大舊錢去搞網購搞big big channel又搞唔撚掂
犧牲左配音同體育呢d唔可以睇少既人才同資源
本身藝員待遇已經唔係好
真係未見過一個電視台可以愈搞愈頹

大陸人染指既地方真係衰哂

亞視咪咁樣

仆你個街無線嚟嘅喂

亞視永恆

心好涼，但登啲員工慘

CCTVB上上下下長病百歲、皇天擊殺、落地獄、立死全家

幾時56週年台慶?

想睇tvb年年蝕錢

11月19日，但10月就會開始相關台慶活動。

戲又合拍 電視又合拍 見住電影都收曬皮都仲要咁玩 話唔係政治任務都無人信

執撚哂佢囉

淨係播韓劇大陸劇夠啦

Cut筆->啲嘢更加唔吸引->更少人睇->再Cut筆

唐嬸夾硬搶個視后返黎對佢北上發展有無幫助？ 上面個個樣靚身材正，後生過佢成廿年，仲有無人要佢？

等執啦仆街

佢自己定位既問題，明知上面咁多大電視台都要鐘個頭埋去

其實佢仲年年賺緊錢
賺少左啫⋯⋯

問題係點解賺錢都要咁度縮

香港會唔會成為一個無本地電視睇既城市?

可以用 ATV 56 週年個設計

合拍片成本高
但吸引力仲衰過舊劇

覺得市場飽和 懶得再投資落去掛

好耐無睇過清朝之前既古裝劇

雖然都有6.7年無睇過tvb

唔會，但無線會由華語第一電視台變成地區台仔

真係一心攪地區電視台
以前邵逸夫會放眼東南亞

而家同班左仔一樣, 剩係識拍馬屁

未見過？

不如改叫CCATVB，簡稱ATVB。

一台獨大慣性收視不思進取，自從有左互聯網，cctvb奶共台執柒左佢啦

未見過一個電視台可以愈搞愈頹？
巴打講緊笑話？

應該搬廠過去大灣區啦

本業：涉透廣告，賣野
副業：賣屎忽比大陸，拍鳩劇
仗勢凌人，最叻剝削藝員，收視一路走下坡仲想轉型，高層剩係識用自己人同內鬥

差唔多10年前港台《頭條新聞》已預言過

合拍真係好撚on9
我睇tvb 唯一就係想睇d 我識既人 講地道廣東話
你合拍 d 人配撚哂音 人我又唔撚識咁
我直接睇大陸劇 budget 又多過你 佈景etc 又好過黎 洗乜鳩睇你
合拍係香港最on9既事

李嘉欣

*好過你

抵死

亞視永恆……

玩死自己

快啲執 去電視城開香檳

冇記錯只係賺少咗都不斷炒人

高層一個都冇炒

有今日自己攞黎

唔理會觀眾反應 係咁播大陸劇、王晶劇； 之前套西遊記 起8:30播 簡直係倒米。

J5 又變左大陸台 真係無必要睇你 而你又唔係唯一。

其實李寶安係咪商業間諜嚟，cctvb都可以畀佢搞死

以後播強國劇
日日奶強國鞋
新聞有分析指中國或成最大贏家咪得

大把維穩費

唔跑馬都唔開j2

始終一台獨大
唔會執既，而且有維穩費，最多咪愈做愈摺

大陸人都唔睇你既時候拍黎做乜撚

你真係唔知
人地有政治任務嘛
唔做差d劇集 搞埋奇奇怪怪迫迫娼奴
點樣讓祖國先走呀

搞個垃圾big big channel然後要其他部門陪葬

其實依家所謂班一線係大陸無得撈
所以咪死守無線 都係捧出黎既紙老虎

依家班所謂當紅花旦小生冇台型又冇樣冇實力，算吧啦
蜀中無大將

屌 依家久唔久開電視
D男主角係茄喱啡黎
連陳豪果d level 都走鳩晒

一線電視台變 3,4線。
睇來冇心做。
好快比大陸收購啦。
一個時代的終結，說再見

如果係work
亞視就唔洗死

睇Tvb 電視史可以知香港興替

tvb 亞視化, 可喜可賀
執柒佢啦垃圾台

抵啦！

利申：大台員工

再一次證明比揸數既人做管理係一定仆街，而 tvb 仲要支那人做大股東，威力更大

你地又要屌廠景
而家多咁多外景仲要咁多廠黎做乜

連讚助商都少左好多，你睇個大玩特玩送得個一兩千俾藝人，以前獎門人個D送幾多

因為hr部有份做裁員

陳豪佢好耐之前都做cafe老細，tbb對佢黎講副業姐 可有可無

唔意外呀，之後cctvb都諗住買大陸劇播啦

陳豪失敗過一次
依家都未知掂唔掂

啱。。。。
正式變CCTVB。。。。

世界上有無娛樂主打既電視台係唔攪制作而成功既呢

同意
不嬲認為世上最廢既係廢既人力資源部。。。。

你估台慶可唔可以合拍呢
會唔會好似ATV咁上大6 攪呢

無錢搞就咪阻住哂啦
傻仔無線 all in哂去大陸片商

大陸到時當你狗咁撚

不過CCTVB有排都做唔到ATV既境界
有ching話齋有慣性收視
好多人仍然一開台就係佢
最緊要係

無競爭

ViuTV 已經打破左慣性收視囉

一場世界盃啫, 除非VIUTV 突然好多好hit既嘢先有機會保持長期打破慣性收視先有用

好多好hit既嘢
做電視台最重要搵到自己定位先最重要

抵啦

個套BB 來了，好多人講，想執都有排

有慣性收視，再唔係搵d打手谷下話題，等網媒抄post

錯啦 唔係無競爭, 正正因為有競爭tvb先收皮
依家tvb競爭對手係youtube, facebook, ig, 日韓劇綜, 美劇等等
個個將睇電視既娛樂時間轉移哂去social media同外國media
十年前呢啲都未咁大影響力

tvb就係競爭下被驅逐

好多人因為TVB慣性收視同製作少而唔睇好VIUTV
但係唔好忘記VIUTV背後有pccw做資本 業務多到一車車
NOW同VIU都只係其中消錢一小部份
你睇吓NOW點處理世界盃就知消錢搶市佔只係意料之內
相反TVB就一路諗點縮皮 諗啲屎橋big dick channel 乜乜物物

公司玩得多唔同project先穩建 再加埋VIU有hkt+pccw近乎無限資本
想幾時加碼俾VIU就幾時加 純碎係商業考慮而唔係能力問題
長遠鬥落去如果TVB冇突破嘅話變ATV二世只係時間問題

你啱
VIUTV係要時間既

同埋始終CCTVB慣性累積幾十年
一時三刻冧唔到既

當然佢會唔會已經埋下咗執笠既炸彈就唔知嘞

香港好多井底娃

又好多金魚記憶

仲有啲世界發生咩事都唔知

入面可能打晒杖. 好亂,
金主唔知去咗邊.

有point
但始終唔敢直入屋咁方便
同埋social media 太散

好多人追劇仲係mytv super

要佢倒下我諗唔係呢幾年既事既。。。

好多人追劇仲係mytv super

真係咩

我見好多廢老已經識上網睇啲廢文channel, 谷到上哂熱門

Viutv一樣有已經OTT app 大家鬥燒錢, 睇邊個最後捱唔住

要炒都炒左李寶安先喇
2015開始做cctvb總裁 cctvb就衰足咁耐

唔洗講咩亞唔亞洲 支那擺明想做低間電視台 香港企業又冇咩自我保護意識 見有錢執就話之間公司死

弱智!

為了搞垃圾 big big channel, 一路 cut budget!
大陸市場 TVB 無得打, 因為 TVB 拍攝技術係發達國家中最差嘅一個電視台, 落後近廿年, 連香港電台都拍得靚過佢, TVB 唔係以為自己拍到三生三世、三國、新射雕嘅質素呀? 拍到台語劇 (當年ATV買台語劇播) 咁點打入大陸市場 ?

TVB 唯一優勢及對香港貢獻係粵語劇, 唔拍好本地製作, 只有死路一條!

所以話「管理」真係好重要， 管理層垃圾！班𡃁幾fit都冇用

到而家都睇唔透做咩要搞big big channel
未搞得掂仲要搞埋big big shop
拍劇都要左度右度
唔係以為夠其他專職做呢樣野嘅公司鬧下話

咁好肯定呢兩間都一定死
電視業主流都係玩subscribe, tv box一早就開始淘汰
依家仲有youtube, twitch, facebook玩streaming搶觀眾
係香港仲咁落後仲玩tv box

同你講支那一早控制晒d 媒體, 佢以前唔搞香港傳媒, 係之間有共識香港媒體唔可以變成顛覆支那基地, 以前誠哥想收購電視台都唔比

有now又要整多個now e就知真係好癲

收購咗啦

TVB壟斷唔係在於收視, 係在於藝人
首先過去十年TVB既慣性收視令觀眾一般認識既藝人都係TVB藝人

viutv點燒錢極都無可能係短期內造到一批藝人可以同TVB班小生匹敵
TVB班小生更加無可能過檔viutv拍劇

所以唔係話有錢就贏到TVB

唔一定要打贏tvb 架, 對手犯錯而自己唔犯錯已經夠啦 , 正如phone 同android , Xbox one 同PlayStation

問題係viu 都冇刻意去用錢同你鬥，
而家係你cctvb 自我縮皮

捨本逐末 一定好快滅亡

其實依家股份已經去哂大陸人度
6嬸已經無哂

買家根本唔識run
唯有on99痴大陸

十幾年前六嬸cut 開支果陣已經唔掂

港資做生意就係咁 越做越摺，睇過一點關於白武士救公司d書都知，要做返起就要發展，開就市場，CCTVB就相反，本身都唔做，摺埋佢，完全播大陸劇就算

指自己即使一早知道公司早已明言要裁走10%人手，但因為眼前有包括港姐等幾多大騷要搞，所以沒有時間擔心

執柒左佢啦

已經中資

而家真係睇viu tv頭

仲有31 台

班離地高層諗埋啲屎橋柒咗又唔衰得又唔揹鑊
唔得到要夾硬做落去

拍劇題材千篇一律
唔係爭產就係三角戀
做完清朝太監片就做黑警片
無限LOOP

抵你冇人睇

其實幾大唱片公司一早同TVB反咗皮
如果viu敢嘅話可以用嗰堆人嘅

但而家viu個問題係連自己想點都唔知呢

之前陳弈迅係viutv 拍過劇，反映不大囉

破冰n年啦
依家係TVB高層轉左手直接捧星夢幫單向封殺四大咋

可咩撚以點
關西事咩

最應該炒既唔炒

得罪江澤文

邵逸夫未死個台仲好地地

邵sir一仙遊，即刻全方位走下坡

兩個女人加寶寶真係世界級垃圾

關咩事
而係單講捧起一個人既能力VIU都比唔上TVB
你睇下件陳家樂拍套野又彈番起
連登仔笑極佢冇人睇
但事實佢距離冇人睇認真有一段距離

只要有工返

哪怕無糧出

獨市都可以輸
cctvb 真係好垃圾

分析指市民支持訃聞部盡快收皮, 全港都會成為最大贏家

Viutv成最大赢家

人地只係拍黎洗錢 視票房於浮雲

縮到咁上下咪全台講普通話囉

不遠矣

班新移民好鐘意睇無線劇
可能本身睇開啲大陸劇都咁上下垃圾

好多廣告商都將資源放左落網上平台，佢有冇慣性收視都注定收皮

開始懷疑係政治任務

慢慢將tvb變成中港合作公司，唔再獨資拍攝，最後變成深圳衛視-香港分台

當年笑亞視
有時真係唔好太盡
他朝君體也相同

都唔敢拍

傻豬豬，TVB再收皮就大陸名正言順將啲大陸搬落香港播啦

Viutv 咪傻啦。
大陸電視台來坐正都唔會有你份

其實CCTVB係咪未清楚現況
蝕錢果個根本唔係16廠

allin 合拍劇 = allin 牛熊
萬一人地飛起你，你就冇資源拍番本地劇

獨市生意搞到咁，正宗低B管理

上司嘅過失係下屬嘅責任
下屬嘅成功係上司嘅功積
By大和田常務

屌 好快變撚做亞視
返工做家訪 發覺堆廢老都唔係戶戶睇膠劇
有堆人都開始睇大陸劇
做到咁屎 我諗班廢老港豬都會流失埋
好撚快收皮

垃圾TXB

你覺得彈返起係因為你比tvb啲娛樂新聞洗腦啫 條友根本無紅過

我樓上講果堆係入左屋果班 陳豪陳展鵬馬壯

仲有有線肥婆余。

雖六嬸孤寒，但係佢講到尾都係一個電視人，真正知道點run一間電視台

諗起暴龍哥講佢點計威吔不其然笑左

Richard 肯繼續玩佢件玩具
Viutv可以做得起

佢係套劇係彈起過一陣
但跌返落黎好耐啦

今次真係“跟住一齊收 亞洲 亞洲“

呢件當你唔計
咁亞視鵬馬壯又算唔算俾佢做出黎做到入屋啊
亞視鵬番TVB番左幾年咋喎
真係彈起又係近兩年攞TVBD獎個陣
又係老本黎？
依家當紅個堆又好有料咩咪又係夾硬推上黎
咪又係有人受
相反VIU又造到幾個咁耐以黎？
至少到目前為止兩個平台關注根本未係一回事
VIU因為太少係劇呢個對香港人最好既造星手法到落功夫
反而TVB
年年一堆劇
一套一個角色已經夠人彈得起啦

認真 依家上面啲支那蝗都嫌cctvb啲劇老套

呢個真...都唔知佢地平時有咩做

點都有啦

總會有四張野中女呢D角色

根本香港電視圈一早就行錯左
有最大電視圈個幾個亞洲國家日 韓 蝗 台
啲藝人都唔係跟電視台簽 而係簽節目
咁流動性先會大
同時為左收視啲編劇先會諗多啲好劇本同節目去r紅藝人上
從而r收視
而家錢又唔夠人多
創意又唔夠好

我老豆話六嬸主政個期啲宮廷劇成日都係去番自己古裝街同荔枝角公園拍就算

呢幾年觀眾口味轉得太快
前幾年仲講緊韓風 依家都已經有D過氣
大陸綜藝節目/劇集 彈起得快到
TVB自己都係淘汰邊緣

無視=優酷香港代理

當年上獎門人羸花之戀壽司都夠無憂食過世

希望十年內係睇倒呢個標題:TVB正式結束16廠運作，裁減遣散員工後租出錄影廠賣出所持土地

跟住政府張 TVB 廣播頻譜交畀 CCTV

今時今日已經係cctv香港台啦

衰撚過CCTV 啦
CCTV 都識進步

我見過，我真係見過，亞視

要人冇人，要錢冇錢，要境冇境。
tvb 憑咩同大台 合拍
咪又係拍埋d爛野

李寶安正有計劃地殺死無線....

D藝員都唔係傻
我上得去合拍不如直接上去撈啦
駛撚仲要逗你份雞碎人工

呢頭星期一講完，星期四就放風炒人⋯⋯

//李寶安指出，TVB 近年推動新媒體業務發展，相應因為本身在媒體行業的領導地位，在顧及到本身成本減省見效，新業務又能夠創造收益下，冀在今年底、明年初考慮提高員工薪酬激勵士氣，一改過往多年媒體行業「捱打」時工資長期呆企的局面。同時因應發展新媒體業務，TVB 除了在上市公司層面，採納購股權計劃，亦考慮到有份參與新媒體業務的員工工資不高，TVB 除了希望新業務發展成熟令員工得益之外，亦有意在現有報酬制度下，透過在子公司發行購股權，讓員工也能夠分享成果。//

新媒體=bbc同mytv super個班
個班係唔會炒

唔係之前都有風話要炒咩

垃圾燈光垃圾分鏡垃圾劇情垃圾CG
執左佢啦